呢樣野我真係要屌柒某D黃絲

已經唔係第一次見到
係國難中醫到都見過約完唔出現既情況
你唔想去咁約黎做咩??
如果你真係唔得閒/有突發事
你識唔識提早通知人地??
人地好撚得閒咩都唔做等你一個??

放飛機真係好撚冇質素!!!!!
放飛機既都係冚家剷!!!!
人都未識做!!!!!!!

shmael Lee

長文慎入，我係兩間蚊型小店嘅老闆，想講講我呢幾個月係黃色經濟圈入邊嘅感受。兩間小店，一間畫室加補習社，另一間婚禮場地佈置。

先講下黃色經濟圈嘅門檻，初初我哋用良知去辨別邊一間鋪頭係同路人，整整吓又要捐錢，又要連儂牆，又要罷工，有幾多良心小店頂唔順要執粒？無能力捐錢係咪就等於無良心？有錢捐就真係等於有良心？老實講我去星火捐一皮迴響一定大過買TVB 賀年廣告套裝，呢條數有邊個唔識計？真良心唔係用錢就可以買到...大把鋪頭用自己鋪靜靜雞做啲唔會講因為冇人想知嘅事，樹大招風槍打出頭鳥，係咪要呢啲「前線」黃店，大大聲話比全世界知，博團滅？我只係想講認證係好事，小心謹慎都係好事，但係唔好變成對黃店越嚟越苛刻，啲留言「屌你老母一蚊都冇捐，你話係黃就係黃？」將心比己，啲黃店係咪都可以對啲顧客咁苛刻咁認證？「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」係咪要咁？ 如果冇捐過錢既黃店唔值得大家消費，咁冇落個場嘅冷氣軍師係咪唔可以享用黃店所有嘅優惠？冇錯我哋唔可以知道離食飯嘅每一個手足係咪前線，咁我哋又點可以辨別每一間黃店佢哋實際上為左抗爭做咗幾多dirty work? 我唔知點樣先可以令到大家安心又放心咁消費，點樣先可以制止黑心商家人血饅頭，但係我真係覺得大家已經越嚟越苛刻講嘢越嚟越難聽。

而家我再講一下黃色消費者嘅質素

我畫室同補習社前後做過啲免費嘅活動幫助同路人，完全免費，冇搞個啲咩扣除成本捐星火，我覺得大家咁大個人有心自己捐唔好左手交右手，有啲人認為扣除成本係包括租金有啲人就覺得唔應該，咁不如你自己捐唔好搞咁多嘢，我有我免費幫人，你有你捐錢，咁就最好。

我地有攪過免費workshop 教大家DIY光復香港利是封，同埋免費俾啲中學生上嚟問功課，因為真係小店離，所以我哋都會同報名嘅人講如果唔嫌麻煩都可以幫我地like個page支持下，報名參加嘅人10個只會有3個肯幫你like，10個報名既人，只會得2個係準時到，5個no show，你pm佢，佢先會話你知唔得閒，另外個3個起碼遲個半鐘以以上...其實真係會好嬲，無論利是封定補習嘅導師準備左幾粒鐘，你一no show 我地就變曬condom。仲有數百個pm你詳情，你覆左佢，佢唔該都無聲就咁已讀既人。當然都有啲好有禮貌嘅，遲1分鐘都會早早同你講，病咗離唔到又會好有禮貌咁同你講，因為地點太遠嚟唔到但係都會幫你like，但係呢啲有質素有禮貌嘅顧客真係佔好少數，真心再一次多謝你地，雖然只係好簡單有禮貌嘅舉動但係真係令我哋覺得好溫暖。大家覺得啲黃店唔對路會影曬上放上離公審，咁黃店係咪又可以續個閪客放上離公審？根本主流香港嘅消費模式就係顧客永遠是對的，咁我點續個公審？

另一間婚禮場地佈置，出左唔做黑警生意聲明之後，係多咗同路人PM，睇icon 唔多唔少都估到係咪同路人，但係都係嗰個問題，10個有7個都係攞完報價之後唔會同你講唔該，我唔係講緊你有冇喺我度消費，我係講緊你有冇禮貌，作為一個黃絲你可以有良知，但就唔L可以有禮貌？剩低嗰兩個就覆你「貴左啲囉...」其實每個設計師對自己嘅作品都有一個價，啲文宣亦都話比大家知香港嘅設計師真係有一定嘅水準同埋值回票價，你唔啱價就過主唔好喺度暗示話人哋唔值，我哋成日都話唔好以為自己係黃店就大晒，如果你煮野難食，你係黃店我都唔會幫襯你，如果你煮得好食又黃我多多錢都會懲罰你。婚禮同埋其他設計行業都係一樣，如果你遇到一間真係有心設計唔係比罐頭Hea你既黃店，咁大家願唔願意比一個罐頭以外嘅價錢去消費？定還是走去同人講「下，你咁貴...」擺喺枱面嗰幾個花球，幾千個客都係用同一個花球，將你地頭嗰兩個英文字黐埋一齊就叫做logo，台上面嗰張地氈翻用到變咗灰色都仍然可以攞出黎賺你錢嘅，我梗係可以幾千蚊貨仔包你成場啦，但係我想講，好多創業嘅設計師都係因為唔甘心打工嘅時候一直開罐頭賣俾啲客，所以先要冒險創業，因為我哋有我地嘅原則、底線、要求、質素...最緊要係做自己覺得靚嘅野，百貨應百客，唔啱價真係唔緊要咁你咪講聲「唔該你先我再睇睇」好來好去咪好，做乜話我貴，你想我點應你？

黃色經濟圈有好多鋪頭都好努力咁樣去迎合呢條黃色嘅底線，咁黃色消費者，可唔可以做一個有質素有禮貌嘅消費者，我希望黃色經濟圈可以打破顧客永遠是對的，因為好多時候顧客真係唔係對的...希望黃色經濟圈以後會係一個公司同顧客互相尊重嘅經濟圈。

你夠膽開名 我夠膽幫襯

推

我網上Copy架者

其實人地有point，只係提出，咁點解我地唔可以改善？一提出改善就話分化咁就唔洗進化啦。
咁約左 no show 呢家野真係應該改善啦下話，係良心同體諒遮。